<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GIP Jens VL 2015 - 2016</title>
    <link>http://jensvl-immalle.github.io/</link>
    <description>Recent content on GIP Jens VL 2015 - 2016</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://jensvl-immalle.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Reportage du photos de GEO Solutions</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/post/reportage/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/post/reportage/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;un-reportage-photos-du-geo-solutions:129ab08176e32a7903c8a41ec33d9099&#34;&gt;Un reportage photos du GEO Solutions&lt;/h2&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://www.haikudeck.com/e/7a84fb0bda/?isUrlHashEnabled=false&amp;isPreviewEnabled=false&amp;isHeaderVisible=false&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;541&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review of a network tool in the training company - GEO Solutions</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/post/review/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/post/review/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;my-review-of-amazon-aws:2cd397b25e1ccda644282ccdbd547c8a&#34;&gt;My review of Amazon AWS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.pcmag.com/article2/0,2817,2458757,00.asp&#34;&gt;&amp;amp; the review of PCmag&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amazon AWS are cloud services that are hosted by Amazon. With Amazon AWS you can either store files on the cloud and collect them elsewhere. You can also make use of a virtual server which gives you a server in a server, which can be used in different circumstances. It also has a lot of other advanced features you can use.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pcmag wrote an article about Amazon EC2, a part of Amazon AWS. They stated that Amazon AWS probably is the most expansive and customizable cloud server of all. They compared AWS with Azure and Rackspace. Overall, Amazon AWS is the best one in the market. First of all, the pricing is better than Azure and Rackspace. Although the support is worse, if you have the knowledge, you don’t need the support. Amazon AWS is more likely to be used as a standalone server, while Azure is perfect compatible with other Microsoft products (like word, access …). Besides that, Amazon has a marketplace, making it also attractive for the usability with other applications. I definitely agree with the review of pcmag. Amazon AWS is better than most of the other cloud services.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When I first used Amazon AWS, I noticed it has a complicated interface since it is more used by big companies rather than private. A positive point on the advanced features, and its complicated interface, is that it is customizable to however you like it. The basics of Amazon AWS can be compared with OneDrive, Google Drive, Dropbox, … Another great thing about Amazon AWS is the pricing. It is extremely cheap for what you get and there are no minimum costs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After using Amazon AWS for a while and discovering all of its features there is one thing that bothered me the most. Amazon AWS is mostly used as a standalone server and you can feel that when using it. It has a bad compatibility with other applications unlike Microsoft Azure (business version of OneDrive). This can be a big factor as to whether someone chooses for Azure or AWS since usability is a must-have these days. Furthermore you require some skill to use AWS entirely.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I surely recommend Amazon AWS for big companies. Firstly the prices are interesting, even on a big scale. Because it is more difficult to use I won’t recommend it to smaller businesses or for private usage. You’ll need someone with knowledge of network engineering to get the full use of Amazon AWS.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Case Study - Vervolg</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/post/CaseStudy2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/post/CaseStudy2/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;cloud-storage-amazon-aws:d237c511530b79f0226c28f70979dcb8&#34;&gt;Cloud Storage - Amazon AWS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt; Inleiding &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amazon Web Services is een cloudplatform van de wereldwijde bekende webshop &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.amazon.com/&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt;. Op dit platform zijn verschillende webservices beschikbaar. De meest bekende zijn Amazon S3 en Amazon EC2. Amazon wordt niet veel gebruikt bij particulieren maar wordt vooral gebruikt bij grote bedrijven. Dit komt voordeliger uit dan zelf serverfarms te bouwen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt; Gebruik in GEO Solutions &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Amazon AWS kan oppervlakkig vergeleken worden met OneDrive, Dropbox, Google Drive. Hoewel AWS eerder gebruikt wordt door grote bedrijven en de andere cloud storages meer gericht zijn op particulieren. Amazon is meer voor bedrijven vanwege de minder gebruiksvriendelijke interface. Ook heeft Amazon geen synchronisatie met een offlinebibliotheek, terwijl anderen dit wel hebben. Toch werd er voor Amazon gekozen omdat deze ook een elastische server integreert. Dit wilt zeggen dat de grootte van de server ‘elastisch’ mee wordt aangepast. Verder heeft Amazon nog vele functies die men kan toevoegen maar hierover was geen sprake in dit geval.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt; Mijn mening &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik heb zelf gebruik mogen maken van een ‘bucket’ (map op de cloud) van Amazon. Ik ondervond dat het makkelijk te gebruiken was bij grote bestanden maar redelijk tijds innemend bij kleine gegevensoverdrachten, het duurde te lang om een klein bestand over te zetten. Wanneer ik Amazon verbond aan een andere applicatie (in dit geval ARC Soft) kwam er veel vertraging op de gegevensoverdracht. Amazon is dus goed te gebruiken als standalone voor grote bestanden. Anders wordt een andere server aangeraden, zoals Azure, in geval van bedrijven. Azure is een goede oplossing vanwege de service die men er bij krijgt. Ook is het veel handiger te gebruiken voor sommigen omdat ze producten van Microsoft al gewoon zijn (zoals Windows).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Applicatie met JavaScript</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/post/app/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/post/app/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;dnadventure:fa48a1428a04477b93a032492644bb9c&#34;&gt;DNAdventure&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ik heb een &amp;lsquo;simulatie&amp;rsquo; van een DNA replicatie. Door straling zijn er echter wel slechte eiwitten gecrëerd.
De speler kan deze wegdoen door hier op te klikken. Nadien de juiste eiwitten combineren voor een geslaagde DNA replicatie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er zitten nog enkele bugs in het spel maar ik ben persoonlijk zeer tevreden van het resultaat.
Er zitten enkele stukjes code in met een zeer moeilijke, maar logische algoritmes.
Ik vond het een heel leuke opdracht en ik kon mijn kennis van JavaScript goed gebruiken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;de JavaScript code vind je &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/Jensvl-immalle/jensvl-immalle.github.io/blob/master/js/app.js&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;../../html/app&#34;&gt;&lt;button&gt;DNAdventure&lt;/button&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huisstijl van GEO Solutions</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/post/huisstijl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/post/huisstijl/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;huisstijl-geo-solutions:e2d1e8b2c3f026f63366bcfa3bb15b30&#34;&gt;HUISSTIJL - GEO SOLUTIONS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/geologo.png&#34; alt=&#34;geologo&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De huisstijl van GEO Solutions is dezelfde lijn overal doorgetrokken. Een abstracte voorstelling van de aarde (de lichtblauwe cirkel) met kruisende wegen (de donkerblauwe lijnen). Dit kleurenpalet wordt dan ook gebruikt bij opmaak van documenten, facturen, etc. Meestal wordt het logo ook in combinatie met de naam gecombineerd, apart komen ze zelden voor. In het bedrijf zijn er ook vaste regels in het opmaken van documenten qua lettertype, grootte, kleur, lijsten, tabellen … Ze gebruiken dan ook veel op voorhand gemaakte ontwerpen. In de bijgevoegde documenten kan u deze informatie en een voorbeeld vinden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testopstelling - Moodle</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/post/testopstelling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/post/testopstelling/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;testopstelling-moodle:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Testopstelling - Moodle&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hieronder enkele vaststellingen die we hebben waargenomen tijdens het testopstellen van het programma Moodle. Aangezien Moodle niet zo’n bekend programma is, hebben we eerst heel wat onderzoek moeten doen vooraleer we konden starten. Moodle is een open source softwarepakket en kan online gevonden worden. Na het downloaden van een tar.gz pakket van moodle kan men aan de slag met de installatie. Voor een vlotte installatie dien je op voorhand de volgende dingen reeds te hebben geïnstalleerd:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;LAMP (Linux, Apache2, Mysql-server, PHP5)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PHP-cURL en PHP-Zip&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een werkende database genaamd ‘moodle’&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Als je dit hebt kan je de installatie beginnen, wat een kwestie van invullen is. Je gaat naar je hostingpagina, in ons geval ‘localhost’. De install.php wordt automatisch geopend en je kan verder met de installatie. Moodle is heel makkelijk te installeren mits een minimale kennis van LAMP-servers. Men geeft ook steeds een duidelijk overzicht of alles correct verlopen is. Na het installeren kan je je instellingen aanpassen naar diens wens. Met een vanzelfsprekende layout is het heel makkelijk te gebruiken. Moest er een probleem zijn met je installatie, of na de installatie, geen schrik. Moodle heeft een heel goede community waar ze steeds elkaar helpen. Er zijn zelfs forums in verschillende talen om iedereen de makkelijkste oplossing te geven. Zeker een groot voordeel aan moodle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toch hadden we de installatie van Moodle enkele malen opnieuw moeten doen. Het probleem lag niet echt in de software van Moodle maar in de opstelling ervan. Het is niet altijd even gemakkelijk om met PHP, MySql en dergelijke te werken. Zo had je soms een extra plugin nodig op PHP, of moest je kiezen uit verschillende type databases. Als beginner, amateur in dit genre was het geen simpele klus om dit te begrijpen. Maar, na enkele keren proberen, genoeg dingen opzoeken, informatie verzamelen, … kom je er wel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik zou moodle zeker aanraden als je iemand kent met een grondige kennis van PHP en het opzetten van databases. Zo kan ik mij voorstellen dat de installatie in één keer vlekkeloos moet gaan. Het is open-source dus het wordt steeds aangepast en vernieuwd wat ook zeer goed is! Je hangt niet vast aan licensies of dergelijke dus de kosten blijven ook steeds laag. Moest er ooit iets fout gaan met je Moodle is er de back-up functie. Je hoeft dus nooit te vrezen om heel je ‘organisatie’ kwijt te raken. Een druk op de knop en het is terug.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;pro-s:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Pro’s&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Goede community&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Veel personalisering mogelijkheden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kost weinig om te hosten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open-source&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Makkelijk te leren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je hebt backup en restore function&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hoewel moodle een leuk tooltje is om uit te testen heeft het ook wel zijn nadelen die (makkelijk) opgelost kunnen worden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;con-s:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Con’s&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Je moet wat technische ervaring hebben met Moodle ( + MySql) voor het te gebruiken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Met andere woorden, IT-kennis voor het installeren van Moodle en een basis MySQL kennis voor het onderhouden van de databank die er voor nodig is.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Er is geen ondersteunings dienst (tech support) aanwezig&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Je zal op je eentje moeten uitpluizen hoe je jouw probleem juist oplost. Er zijn uiteraard wel fora’s waar je gelijkaardige problemen van andere mensen zal tegenkomen.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het is kleinschalig (niet echt te gebruiken voor grote projecten)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Het is moeilijk te onderhouden als er teveel accounts actief zijn. Dit kan zorgen voor een onduidelijke en rommelige Moodle.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het is niet gebruiksvriendelijk en complex&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Als er bij de installatie iets fout loopt, worden er zeer weinig tot geen details bekend gemaakt waaraan het juist liegt. Je moet dit zelf weten te vinden en dat gaat niet altijd even gemakkelijk.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Weten hoe je Moodle voor het eerst moet gebruiken is niet zo voor de hand liggend&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Op zich lijkt Moodle iets handig, maar eens je het hebt opgestart zal je naar voorbeelden moeten zoeken om te zien hoe je het zou moeten gebruiken.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Weinig templates waaruit je kan kiezen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De templates zijn allemaal eigenlijk verschillende varianten van hetzelfde thema in Moodle.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;myCarousel&#34; class=&#34;carousel slide&#34; data-ride=&#34;carousel&#34; style=&#34;width:85%; margin: auto auto&#34;&gt;
    &lt;ol class=&#34;carousel-indicators&#34;&gt;
        &lt;li data-target=&#34;#myCarousel&#34; data-slide-to=&#34;0&#34; class=&#34;active&#34;&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li data-target=&#34;#myCarousel&#34; data-slide-to=&#34;1&#34;&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li data-target=&#34;#myCarousel&#34; data-slide-to=&#34;2&#34;&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
    &lt;div class=&#34;carousel-inner&#34; role=&#34;listbox&#34;&gt;
        &lt;div class=&#34;item active&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;http://jensvl-immalle.github.io/images/moodle (1).png&#34; alt=&#34;1&#34;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;http://jensvl-immalle.github.io/images/moodle (2).png&#34; alt=&#34;2&#34;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;http://jensvl-immalle.github.io/images/moodle (3).png&#34; alt=&#34;3&#34;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;http://jensvl-immalle.github.io/images/moodle (4).png&#34; alt=&#34;4&#34;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;http://jensvl-immalle.github.io/images/moodle (5).png&#34; alt=&#34;5&#34;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;http://jensvl-immalle.github.io/images/moodle (6).png&#34; alt=&#34;6&#34;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;http://jensvl-immalle.github.io/images/moodle (7).png&#34; alt=&#34;7&#34;&gt;
        &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;a class=&#34;left carousel-control&#34; href=&#34;#myCarousel&#34; role=&#34;button&#34; data-slide=&#34;prev&#34;&gt;
    &lt;span class=&#34;glyphicon glyphicon-chevron-left&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Vorige&lt;/span&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;a class=&#34;right carousel-control&#34; href=&#34;#myCarousel&#34; role=&#34;button&#34; data-slide=&#34;next&#34;&gt;
    &lt;span class=&#34;glyphicon glyphicon-chevron-right&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Volgende&lt;/span&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQL Database</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/post/sql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/post/sql/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;sql-database:d1babb582138b02a13547d2c6eb6df72&#34;&gt;SQL Database&lt;/h1&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-SQL&#34;&gt;CREATE DATABASE schoolplatform;

use schoolplatform;

CREATE TABLE Leerling (
    id INT ,
    naam VARCHAR(45),
    leeftijd VARCHAR(45),
    PRIMARY KEY (id));

CREATE TABLE LeerlingVak (
    id INT,
    leerling_id INT,
    vak_id INT,
    PRIMARY KEY (id));

CREATE TABLE Vak (
    id INT,
    vakinhoud VARCHAR(45),
    leerkracht VARCHAR(45),
    PRIMARY KEY (id));


CREATE TABLE Messages (
    id INT,
    leerling_id VARCHAR(45),
    inhoud VARCHAR(45),
    tijdstip DATETIME,
    PRIMARY KEY (id));

INSERT INTO Leerling (id, naam, leeftijd)
VALUES (1, &amp;quot;Jens&amp;quot;, 18);

INSERT INTO LeerlingVak(id, leerling_id, vak_id)
VALUES (1,1,1);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vergelijken van Workflows</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/post/workflowcmd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/post/workflowcmd/</guid>
      <description>

&lt;h5 id=&#34;hugo:37794aa3c628e9040a4c15d01a2b7df1&#34;&gt;Hugo&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Hugo is een tool waarmee je blogs of dergelijke kan maken. Je werkt met hugo vanuit je verkenner en command prompt. Eens je hugo geïnstalleerd hebt kan je aan de slag. Met enkele simpele commands heb je je site aan de praat gekregen. Om een mooie layout te geven aan hugo kan je in je root verschillende dingen aanpassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De standaard verdeling bij een hugosite ziet er als volgt uit:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;archetypes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;content&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;layouts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;public&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;static&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;config files&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;In de archetypes kan je je standaard posts aanpassen, zo kan je daar meegeven dat hij telkens de auteur &amp;lsquo;Jens Van Loon&amp;rsquo; moet meegeven in de html. In de content komt dan de gevulde posts. Hierin wordt gewerkt met front matter en markdown, net als deze post ;-) Je kan je contect verdelen in verschillende sections of categoriëen, wat afhangt van je layout. In layouts vind je de echtelijke broncode. Die werkt op zijn beurt met een index.html die partials bevat en deze combineert doormiddel van Go. In de public map komt dan je uiteindelijke site te staan, vandaaruit wordt hij gehost en staat de verwerkte code. In static vind je de css en js terug die je dan op zijn beurt gebruikt in de layout. Aangezien er geen &amp;ldquo;click &amp;amp; drag&amp;rdquo; is in Hugo maakt het het soms wat ingewikkeld en moeilijker. Om je site dan online te zetten heb je ook kenis van git nodig. Persoonlijk niet mijn favoriete tool maar eens je hugo en git begrijpt zijn het zeker aan te raden tools, en dan voornamelijk voor de vrijheid die je hebt in het crëeren van je blog.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;wordpress:37794aa3c628e9040a4c15d01a2b7df1&#34;&gt;WordPress&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;WordPress is net zoals hugo een tool voor blogs, hoewel WordPress anders gebruikt wordt. Bij WordPress is het principe van &amp;ldquo;click &amp;amp; drag&amp;rdquo; wel van toepassing. Je kan naar je browser surfen om dan online je blog aan te passen. Met een simpele klik heb je een thema, layout, blogposts, etc. Als je weinig of niets afweet van programmeren raad ik zeker een tool als WordPress aan. Als dit niet het geval is zou ik zeker en vast Hugo proberen. Het biedt je meer mogelijkheden en je hangt niet af van limieten. Hoewel je bij hugo het risico loopt dat er iets misloopt en dat je soms uren kan zoeken achter 1 fout, uit ervaringen gesproken!&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;structuur-site:37794aa3c628e9040a4c15d01a2b7df1&#34;&gt;Structuur Site&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;hugo
│   archetypes
│   content   
│   data
└───layouts
|   │   /_default
|   │   /about
|   │   /partials
|   |   /post
|   │   /project
|   │   /section
|   └─── index.html
|   public
|   └─── ...
|   static
|   └─── ...
|   config.toml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&#34;links:37794aa3c628e9040a4c15d01a2b7df1&#34;&gt;Links&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gitlab.com/jens-vanloon/gipjensvl&#34;&gt;Gitlab&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/Jensvl-immalle/Jensvl-immalle.github.io&#34;&gt;Github&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 10</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag10/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vandaag mijn laatste dag. Ik heb mijn opdrachten afgewerkt, nog wat kleine dingen uitgetest en resterende taken voor school gemaakt.
Mijn collega&amp;rsquo;s hebben me nog vanalle technische aspecten uitgelegd voor school.
Ik ben heel moe en blij dat ik naar huis mag. Ik weet nu toch wel dat dit niets voor mij is.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 9</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag9/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vandaag moest ik de gegevens van mijn test&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 8</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag8/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vandaag heb ik enkele tests mogen uitvoeren met de Amazon-server.
Ik kreeg verschillende pakketten vol data in de vorm van digitale kaarten.
In het begin ging het wat stroef maar na enkele dingen uit te testen ging het heel vlot.
Ik merktte al snel dat Amazon een niet zo slimme oplossing is en dus ging ik zoeken wat wel slim is.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 7</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag7/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ik heb vandaag begrepen dat onderzoek een belangrijk onderdeel is in IT.
Als je niet weet waarmee je werkt geraak je niet ver.
Vandaag heb ik dan mijn kennis van GIS kunnen toepassen en weet ik wat verschillende factoren kunnen zijn die de snelheid van transfer tussen back-end en front-end goed of slecht maken.
Onderzoek is nooit echt interessant maar wel nuttig voor later gebruik.
Nu weet ik waar ik op moet letten als ik morgen snelheidstesten ga doen.
Ik begin wat moe te worden van het ‘kantoorleven’ maar het is een aanpassing die te kort is op 2 weken.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 6</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag6/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ik ben begonnen met de amazon server te onderzoeken. Ik heb mijn persoonlijke ruimte op de cloud server gekregen en heb de opdracht gekregen alles zelf wat te ontdekken. Ik ben dan ook begonnen aan een analyse over de up- en downloadsnelheid van verschillende cloud servers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik vind het heel leuk dat ze mij materiaal geven om te ontdekken en dat ik zelf mag uitpluizen wat waarvoor dient. Ik heb een stappenplan om de analyse correct uit te voeren en morgen onderzoek ik de probleemstelling (wat bepaald de snelheid, wat kan er beter, &amp;hellip; )&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 5</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag5/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De systeemherstel van gisteren heeft niet geholpen en ik heb een andere pc van een collega te leen gekregen. Ik ben dan direct aan de slag gegaan met mijn opdracht. Ik heb het programma PerfQAnalyzer gedownload om performance testen uit te voeren met databases en alles begint op zijn plaats te komen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Week 1 ging niet zo vlot maar vandaag is alles in orde gemaakt. Ik heb de laptop mee naar huis gekregen om eventueel al verder te werken om de verloren tijd terug te winnen. Thuis heb ik nog wat geoefend met de performance tool. Maandag mag ik aan de slag gaan met mijn eerste server, Amazon S3.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 4</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag4/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mijn stagementor had heel de dag meetings. Hierdoor kon ik niet verder aan een opdracht. Ik heb nog geprobeerd de pc te herstellen maar uiteindelijk resulteerde het in een chaos en kon ik niets doen vandaag. Ik heb wat meegekeken met mijn collega’s die bezig waren met SQL. Zij waren net zoals mij net begonnen met het leren van PHP. De dag afgesloten met een systeemherstel uit te voeren op mijn kapotte pc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaag was het geen aangename werkdag. Niets ging vooruit en alles leek in het honderd te lopen. Ik ben al wel blij dat ze met iets bezig waren wat ik dan nog wat snapte en was het dus geen nutteloze dag.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>