<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on GIP Jens VL 2015 - 2016</title>
    <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on GIP Jens VL 2015 - 2016</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://jensvl-immalle.github.io/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>DAG 10</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag10/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag10/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 9</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag9/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag9/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 8</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag8/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag8/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 7</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag7/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ik heb vandaag begrepen dat onderzoek een belangrijk onderdeel is in IT. Als je niet weet waarmee je werkt geraak je niet ver. Vandaag heb ik dan mijn kennis van GIS kunnen toepassen en weet ik wat verschillende factoren kunnen zijn die de snelheid van transfer tussen back-end en front-end goed of slecht maken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onderzoek is nooit echt interessant maar wel nuttig voor later gebruik. Nu weet ik waar ik op moet letten als ik morgen snelheidstesten ga doen. Ik begin wat moe te worden van het ‘kantoorleven’ maar het is een aanpassing die te kort is op 2 weken.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 6</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag6/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ik ben begonnen met de amazon server te onderzoeken. Ik heb mijn persoonlijke ruimte op de cloud server gekregen en heb de opdracht gekregen alles zelf wat te ontdekken. Ik ben dan ook begonnen aan een analyse over de up- en downloadsnelheid van verschillende cloud servers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik vind het heel leuk dat ze mij materiaal geven om te ontdekken en dat ik zelf mag uitpluizen wat waarvoor dient. Ik heb een stappenplan om de analyse correct uit te voeren en morgen onderzoek ik de probleemstelling (wat bepaald de snelheid, wat kan er beter, &amp;hellip; )&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 5</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag5/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De systeemherstel van gisteren heeft niet geholpen en ik heb een andere pc van een collega te leen gekregen. Ik ben dan direct aan de slag gegaan met mijn opdracht. Ik heb het programma PerfQAnalyzer gedownload om performance testen uit te voeren met databases en alles begint op zijn plaats te komen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Week 1 ging niet zo vlot maar vandaag is alles in orde gemaakt. Ik heb de laptop mee naar huis gekregen om eventueel al verder te werken om de verloren tijd terug te winnen. Thuis heb ik nog wat geoefend met de performance tool. Maandag mag ik aan de slag gaan met mijn eerste server, Amazon S3.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 4</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag4/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mijn stagementor had heel de dag meetings. Hierdoor kon ik niet verder aan een opdracht. Ik heb nog geprobeerd de pc te herstellen maar uiteindelijk resulteerde het in een chaos en kon ik niets doen vandaag. Ik heb wat meegekeken met mijn collega’s die bezig waren met SQL. Zij waren net zoals mij net begonnen met het leren van PHP. De dag afgesloten met een systeemherstel uit te voeren op mijn kapotte pc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaag was het geen aangename werkdag. Niets ging vooruit en alles leek in het honderd te lopen. Ik ben al wel blij dat ze met iets bezig waren wat ik dan nog wat snapte en was het dus geen nutteloze dag.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 3</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag3/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vandaag heb ik weinig kunnen doen, helaas. Ik had last van een oplosbaar probleem. De computer liet me op geen enkele manier het .NET Framework installeren. Iedereen heeft zitten meedenken maar niets werkte.  Zo had ik tijd gekregen om nog aan andere GIP opdrachten te werken terwijl mijn mentor in een meeting zat. Op het einde van de dag hebben we nog een laatste poging gedaan door heel de pc te resetten, morgen weet ik hier het resultaat van.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 2</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag2/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vandaag ging de dag al veel ontspannender. Ik had de opdracht gekregen om verschillende cloudservices te onderzoeken en een kleine kostenraming te maken. Ik heb een eigen laptop ter beschikking gekregen en een pas wat al direct een goed gevoel gaf. Tussendoor keek ik af en toe mee met anderen en zo bleek dat bijvoorbeeld JavaScript veel moeilijker kan zijn dan ik het ken. Vandaag heb ik ook wat netwerken gelegd en gepraat met anderen en hun functies leren kennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een rustige dag met veel opzoekwerk, zowel digitaal als mondeling. Niet veel bijgeleerd vandaag maar ik denk dat dit een opbouw is naar iets nieuws voor me. Gewoon een idee krijgen van wat de kosten zijn kan soms ook al eens interessant zijn.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAG 1</title>
      <link>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag1/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jensvl-immalle.github.io/project/dag1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vandaag was mijn eerste dag op het bedrijf. Ik kwam binnen in het nieuwe (indrukwekkende) kantoorgebouw waar ik meteen ontvangen werd door een collega. Ik kreeg uitgelegd hoe ze hier werkten. Ik heb de basis van GIS gekregen omdat dit het element is waar dit bedrijf zich met bezighoudt. Om netwerkgericht te kunnen gaan werken moest ik vandaag dus GIS onderzoeken en mocht ik al met enkele programma&amp;rsquo;s werken zoals QGIS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GIS is niet per se waar ik voor gekomen ben maar het is zeker leuk om te weten waar het bedrijf zich met bezighoudt. Zo ben ik te weten gekomen dat ze de kaarten bezorgen voor onderhande TomTom en Pidpa. Ik ben benieuwd wat mijn opdracht de morgen zal zijn.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>